\section{Výsledky měření}
V~této kapitole uvedu výsledky experimentu určeného k~ověření výsledků z~první kapitoly.

Provedl jsem celkem tři série měření pro délky ramene \(\SI{23}{\centi\meter}\), \(\SI{15}{\centi\meter}\) a \(\SI{8}{\centi\meter}\).
Každá série sestávala z~pěti opakování pohybu na obrázku \ref{fig:sw:rampa}.

Ke zpracování dat a vytvoření grafů jsem opět použil skript v jazyce Python.
Převážně jsem použil knihovny \texttt{numpy}, \texttt{pandas} a \texttt{matplotlib}.

\subsection{Dostředivé zrychlení}

Pro ověření porovnám grafy měření a předpovědi. Předpověď je určena z~naměřených hodnot úhlové rychlosti.
Grafy vychází pouze z~nekorigovaných dat -- úprava zanesla do dat další šum, takže výsledky by byly hůře viditelné.
Úprava by ani neměla žádný podstatný přínos.
Dostředivá složka měla totiž většinu času na senzor největší účinek, takže ji náklon senzoru tolik neovlivnil.

Grafy na obrázcích \ref{fig:msr:dostredive-dlouhe}, \ref{fig:msr:dostredive-stredni} a \ref{fig:msr:dostredive-kratke} ukazují
naměřené hodnoty zrychlení vzhledem k~úhlové rychlosti a vzhledem k~času. Dále jsou pak znázorněné dvě předpovědi.
Zelená je odvozená od naměřené délky ramene, zatímco modrá má délku zvolenu tak, aby se blížila naměřeným datům.

Z~grafů můžeme vypozorovat, že dostředivé zrychlení je opravdu přímo úměrné druhé mocnině úhlové rychlosti.
Konstantě této úměrnosti odpovídá poloměr otáčení, ačkoliv \uv{ideální} hodnoty délek jsou mírně odlišné.
Odchylka se ale mezi různými rameny pohybuje oběma směry.
To by naznačovalo spíše chybu v~měření délky ramene, případně spojenou s~chybou v~měření zrychlení.
Jednak by roli hrát mohl náklon senzoru, vliv by ale mohla mít také nedostatečná počáteční kalibrace.

\begin{figure}[p]\centering{}
\includegraphics{obrazky/grafy/dostredive_dlouhe.pdf}
\caption{Graf dostředivého zrychlení při dlouhém rameni}\label{fig:msr:dostredive-dlouhe}
\end{figure}

\begin{figure}[p]\centering{}
\includegraphics{obrazky/grafy/dostredive_stredni.pdf}
\caption{Graf dostředivého zrychlení při středním rameni}\label{fig:msr:dostredive-stredni}
\end{figure}

\begin{figure}[p]\centering{}
\includegraphics{obrazky/grafy/dostredive_kratke.pdf}
\caption{Graf dostředivého zrychlení při krátkém rameni}\label{fig:msr:dostredive-kratke}
\end{figure}

\label{sec:tecne-zrychleni}
\subsection{Tečné zrychlení}

Opět porovnám grafy naměřeného a předpovídaného zrychlení. Předpovězená data vycházejí ze změn v~naměřených hodnotách úhlové rychlosti.

Oproti dostředivému zrychlení použiji upravená i původní měření.
V~obou případech jsem ale musel naměřená data vyhladit -- jinak by byl viditelný pouze šum.
Nad daty jsem proto použil jednoduchý klouzavý průměr z~každých 20 hodnot.
Použití průměru má ale také za následek odstranění špiček, které reálně mohly nastat.
Protože jsem ale identicky vyhladil i vypočítané hodnoty úhlového zrychlení, grafy by měly i tak odpovídat.

Na grafech na obrázcích \ref{fig:msr:tecne-dlouhe-raw}, \ref{fig:msr:tecne-stredni-raw} a \ref{fig:msr:tecne-kratke-raw} jsou vynesena neupravená (ale vyhlazená) data.
Zřetelně je vidět, že se naměřené hodnoty se mění podobně jako dostředivé.
V porovnání s ním totiž má mnohem menší velikost, a tak se vazba projevila více.
U~meření s~dlouhým ramenem je však ještě viditelná špička při změně rychlosti -- to by mělo být způsobené opravdovým tečným zrychlením.

Grafy \ref{fig:msr:tecne-dlouhe}, \ref{fig:msr:tecne-stredni} a \ref{fig:msr:tecne-kratke} ukazují korigovaná data.
V~tomto případě je vliv dostředivého zrychlení mnohem méně výrazný (viz sekce \ref{sec:korekce}; úprava na toto míři).
Meření se také více blíží předpovědi; nejedná se ale o~čistá data.

Z~upravených grafů můžeme vypozorovat, že mezi úhlových zrychlením a tečným zrychlením je přímá úměrnost.
Většinou také délka ramena odpovídá konstantě úměrnosti, kromě krátkého ramena.
Na grafu časové závislosti si však můžeme všimnout, že korekce na první půlce dat selhala -- v~klidu má tečné zrychlení být nulové.
Korekce totiž až poté srovnala hodnoty při nejvyšší rychlosti otáčení.
Pravděpodobně se jedná o chybu měření způsobenou závislostí natočení senzoru na otáčkách plošiny.

\begin{figure}[p]\centering{}
\includegraphics{obrazky/grafy/tecne_dlouhe_raw.pdf}
\caption{Graf tečného zrychlení z~neupravených dat, pro dlouhé rameno}\label{fig:msr:tecne-dlouhe-raw}
\end{figure}
\begin{figure}[p]\centering{}
\includegraphics{obrazky/grafy/tecne_stredni_raw.pdf}
\caption{Graf tečného zrychlení z~neupravených dat, pro střední rameno}\label{fig:msr:tecne-stredni-raw}
\end{figure}
\begin{figure}[p]\centering{}
\includegraphics{obrazky/grafy/tecne_kratke_raw.pdf}
\caption{Graf tečného zrychlení z~neupravených dat, pro krátké rameno}\label{fig:msr:tecne-kratke-raw}
\end{figure}

\begin{figure}[p]\centering{}
\includegraphics{obrazky/grafy/tecne_dlouhe.pdf}
\caption{Graf tečného zrychlení při dlouhém rameni}\label{fig:msr:tecne-dlouhe}
\end{figure}
\begin{figure}[p]\centering{}
\includegraphics{obrazky/grafy/tecne_stredni.pdf}
\caption{Graf tečného zrychlení při středním rameni}\label{fig:msr:tecne-stredni}
\end{figure}
\begin{figure}[p]\centering{}
\includegraphics{obrazky/grafy/tecne_kratke.pdf}
\caption{Graf tečného zrychlení při krátkém rameni}\label{fig:msr:tecne-kratke}
\end{figure}
